\section{Begriffe}
\subsection{Klasse}
	Eine Klasse ist eine Vorlage für ein Objekt.
	\begin{description}[style=multiline,leftmargin=4.5cm,rightmargin=2cm,
	topsep=0pt]
	\item[Attribut] Beschreibt Daten die von den Objekten der Klasse angenommen
		werden können. Alle Objekte einer Klasse haben dieselben Attribute, können
		aber unterschiedliche Attributwerte haben.
	\item[Klassenattribut] wenn nur ein Attributwert für alle Objekte einer Klasse
		existiert. Sie existieren auch, wenn es zu einer Klasse noch keine Objekte
		gibt.
	\item[Operation] Eine Funktion die auf alle Attributwere eines Objekts Zugriff
		hat.
	\item[Klassenoperation] Eine Operation, die der jeweiligen Klasse zugeordnet
		ist kann nicht auf ein einzelnes Objekt der Klasse angewendet werden. 
	\item[Verhalten] Das Verhlaten der Klasse ist die Menge aller Operationen
	\item[Abstrakte] Von einer abstrakten Klasse können keine Objekte erzeugt
		werden.
	\item[Basisklasse] Vererbt abgeleiteten Klassen Attribute und Operationen
	\end{description}
	
\subsection{Objekt}
	Ein Objekt wird aus einer Klasse erzeugt, ist also ein Exemplar einer Klasse.
	\begin{description}[style=multiline, leftmargin=4.5cm, rightmargin=2cm,
		topsep=0pt]
		\item[Zustand] Bestimmt durch seine Attributwerte und seine Objektbeziehungen
			zu anderen Objekten
		\item[Verhalten] Die beobachtbaren Effekte aller Operationen bestimmt durch
			die Operationsaufruf, auf die diese Klasse bzw. deren Objekte reagieren.
		\item[Objektidentität] jedes Objekt hat eine Identität, welche einzigartig ist
			(unique)
	\end{description}
	
\subsection{Komponente}
Ist ein Softwarebaustein, der über klar definierte Schnittstellen Verhalten
(Funktionalität) bereitstellt.
interface
component

\subsection{Assoziation}
	Modelliert Objektbeziehungen zwischen Objekten einer oder mehrerer Klassen.
	Jede Assoziation wird durch Mutliplizitäten, einen optionalen Namen oder Rollennamen
	beschrieben.
	\begin{description}[style=multiline, leftmargin=4.5cm, rightmargin=2cm,
		topsep=0pt]
	\item[binäre Assoziation] Assoziation zwischen 2 Objekten
	\item[ternäre Assoziation] Assoziation zwischen 3 Objekten
	\item[n-äre Assoziation] zwischen n Objekten
	\item[reflexive Assoziation] Verbindet zwei Objekte der gleichen Klasse
	\item[Assoziationsklasse] Besitzt die Eigenschaften einer Assoziation und einer
		Klasse
	\item[Aggregation] Sonderfall der Assoziation. "`ist Teilvon"' oder "`besteht
		aus"'.
	\item[Komposition] besondere Form der Aggregation. Beim löschen müssen auch
		alle Teile gelöscht werden. Jedes Teil kann nur zu einem Ganzen gehören 
	\item[Navigationsrichtung] Das erzeugen des einen erzwingt die Erzeugung des
		Anderen
	\item[Multiplizität] Bezeichnet die Wichtigkeit derAssoziation. Bezeichnet die
		Anzahl der an der Assoziation beteiligten Objekte.
	\item[abgeleitete Assoziation] Die Abhängigkeiten sind bereits durch andere
		Assoziationen beschrieben worden.
	\item[Assoziationsname] Beschreibt im Allgemeinen nur eine Richtung der
		Assoziation. Kann fehlen wenn captian obvious unterwegs ist.
	\item[Leserichtung] Angabe beim Assoziationsnamen
	\item[Sichtbarkeit] Vor dem Rollenname geschriben. -private \#protected +public
		$\sim$package
	\item[Eigenschaftswert] Kann bei Bedarf an das Assoziationsende geschrieben
		werden. (z.B.: Ordnend)
	\item[Rollenname] Bei der Klasse, deren Bedeutung sie beschreibt. Kann zur
		Verständlichkeit beitragen.
\end{description}

\subsection{Generalisierung}
Beschreibt die Beziehung zwischen einer allgemeinen Klasse (Basisklasse) und
einer spezialisierten Klasse. Die spezialisierte Klasse ist vollständig
konstistent mit der Basisklasse, enthält aber zusätzliche Informationen
(Attribute, Operationen, Assoziationen).
	\begin{description}[style=multiline,leftmargin=3.5cm,rightmargin=2cm, topsep=0pt]
		\item[Vererbung] Unterklasse kann alle eigenschaften als Oberklasse
		mitbenutzen
		\item[Einfachvererbung]
		\item[Mehrfachvererbung]
		\item[Generalisierung] Die spezialisierte Klasse erweitert die Liste der
		Attribute, Operationen und Assoziationen der Basisklasse
		\item[Generalisierungsmenge] spezifiziert, nach welchen Kriterien eine
		Generalisierung modelliert wird
	\end{description}
	
\subsection{Use-Case Diagramm}
	Ein Use-Case spezifiziert eine Sequenz von Aktionen
	\begin{description}[style=multiline,leftmargin=3.5cm,rightmargin=2cm, topsep=0pt]
		\item[Akteur] ist eine Rolle, die ein Benutzer des Systems spielt. Jeder
		Akteur hat einen Einfluss uaf das System. Befindet sich stets ausserhalb des Systems\\
	\end{description}
